近半促獨立查警暴

近半促獨立查警暴

「到今時今日，我依舊相信呢啲傳聞，就係因為佢冇合理理由去解釋成件事。」

【本報訊】警暴不斷惡化，挑起民憤，針對香港警察的訴求變成最大公因數。超過四成受訪者認為，為平息民憤，政府應率先成立獨立調查委員會調查警暴，其次有27％運動支持者認為，必須先重組警隊才能止怒，兩個針對警方的選項合共有近七成人選擇。

相關新聞：警屢改傷者數字 難解打死人疑團

九成人信喬裝警掟汽油彈

在新城市廣場參加「和你傾」論壇的黃先生表示，原本都認為獨立調查委員會有用，但眼見現在的香港「已經爛到一個點」，不推倒體制解散警隊，不能解決問題。而馮先生則認為，成立獨立調查委員會較容易做到，亦會稍為降低市民的憤怒，但運動不會就此完結，「香港人係會堅持五大訴求，缺一不可」。

示威運動持續近半年，在運動支持者間流傳了眾多難以證實的傳聞。記者選擇了八宗傳聞查詢受訪者對其真確性的看法，當中有七宗傳聞都有超過七成人相信。當中「有喬裝成示威者的警察掟汽油彈或破壞港鐵站」，以及「有內地人充當香港警察應付示威」均有超過九成運動支持者相信，另外有86％受訪者相信有被捕人士「被自殺」，79％認為有被捕人士在新屋嶺被警察強姦。

大學生翁先生認為，傳聞出現後，警方有責任澄清，但現在澄清的方式永遠不夠開誠布公，令事件嫌疑更大，「到今時今日，我依舊相信呢啲傳聞，就係因為佢冇合理理由去解釋成件事」。90後Iris表示，平時看新聞直播，警察在鏡頭前都有很多暴力場面，鏡頭背後一定有更多恐怖事情發生，因此偏向相信這些有關警隊惡行的傳聞。